進入駐土領館後 沙地記者失蹤

2018年10月05日

進入駐土領館後 沙地記者失蹤

沙地異見人士卡舒吉下落未明。資料圖片

美國《華盛頓郵報》一名經常撰文批評沙地阿拉伯政府的沙地籍特約記者，周二進入沙地駐土耳其伊斯坦堡領事館後失蹤。土國堅稱他仍在領館內，但沙地否認。

屢批評時局 下周結婚

59歲的卡舒吉（Jamal Khashoggi）原定下周結婚，周二到伊斯坦堡的沙地領館領取所需文件。進入領館前，他按地區慣例將手機留給未婚妻哈蒂杰，着她在外等候，但他自此沒有再出現。

哈蒂杰向美聯社說：「我不知道他發生甚麼事。他未有犯法、沒有官司在身。他不是疑犯，沒有被起訴。他只是一個人，所寫和所發表的意見，不得其國家喜歡。」《華郵》對卡舒吉的情況「極度憂慮」，已向美國、土耳其和沙地官員求助。美國國務院正調查事件。

土耳其總統發言人前晚發聲明，相信卡舒吉仍在沙地領館內；沙地領館卻堅稱，卡舒吉當日取了文件就離開了。土耳其外交部昨傳召沙地駐當地大使問話。

卡舒吉在《華郵》撰文不時評論沙地時政，包括批評沙地在也門的戰事、最近跟加拿大的外交糾紛，以及沙地近日一再拘捕女權人士。他因為擔心被捕，去年起已自我流亡美國。

美聯社/法新社

上一則
上一則
荷逐俄黑客 指圖襲反化武組織

下一則
下一則
美七警與槍手駁火 老差骨殉職